## 运行环境（依赖库）说明

1. 基于python 3.6.5的Anaconda 5.1.0，另外还需要安装（包括但不限于）：
* xgboost                   0.71
* lightgbm                  2.1.2

2. 代码目录的data文件夹需要有以下4个数据文件，现在为减小体积，data文件夹为空，如果需要实测，请把它们复制到这里：
* app_launch_log.csv
* user_activity_log.csv
* user_register_log.csv
* video_create_log.csv

以上4个文件可以直接把官方提供的txt文件改名为csv，其他不需要任何修改。


## 模型复现命令

B榜线上最高分0.81911404，使用如下命令行：
```
python BDC2018.py -ne 3000 -nl 25 -lr 0.005
```

产生的result.csv提交后可得到0.81911404的B榜分数。

*ps：我们在多台电脑上测试，得到的结果不一致（随机种子固定），有轻微差别，所以该结果不保证100%准确。但同一台电脑多次运行结果一致。*

## 模型简要说明

单一LGM模型。

时间划分：

1. 用户-6-9，特征-6-9，标记10-16
1. 用户1-16，特征1-16，标记17-23
1. 用户1-23，特征8-23，标记24-30
1. 用户1-30，特征15-30，标记31-37

训练集1-3，测试集4

特征如下：
* 注册日期距离
* register_type, device_type
* 原始日志序列（16维*3）
* 启动总和/均值，最长连续不活跃，最长连续活跃，上一次启动距离
* 视频总和/均值/最大/最小/中值/峰度/偏度/方差，最大值与非0最小值之差
* 行为总和/均值/最大/最小/中值/峰度/偏度/方差，最大值与非0最小值之差
* 行为与启动内积
* 最近3天各action_type占所有行为总数的比例
* 最近3天各page占所有行为总数的比例

使用5折交叉验证，在每折验证集上寻找最优的阈值，取5折阈值的均值，然后在整个训练集上重新训练。最后生成测试集结果。